dse econ 一問

2015條Lq gdp第10題
點解coach嘅人工唔計落gdp而剩係計football club 嘅revenue

67889065443568900877776667995544322355

條題目係咩 Cap嚟睇下
唔記得咗係點 亦唔想去搵

coach嘅人工唔計落gdp
係因為佢唔係residential producing unit in HK
個coach係巴西人, 仲要嚟HK兩個月, 不視residential producing unit in HK

但出糧比佢間公司係RPU
份糧唔係都應該計埋咩

間公司係RPU
但八百萬係factor income paid abroad
三百萬係計落GDP

份薪金不嬲都唔計落GDP
consumption expenditure...果啲先計落GDP

佢人工計落GDP
GDP之所以係增加300萬
係因為收入面＝ 教練人工+300萬 同 球會-500萬
然後GNP＝300萬-800萬

如果用支出面計算，就會簡單少少
直接採用大眾的學費開支300萬
上面班傻仔亂咁講，因為冇考慮到收入面可以為負數

你本身個問題 已經問得有問題
你將開支面 同 收入面 撈亂咗

我dse econ 5**
不如我幫樓主你補習
唔洗下下上連登問俾人串啦

通街都5**喇

問多條先，都係同gdp有關
點解已銷毀產品唔計gdp

no production involved

用expenditure approach 諗
最後啲destroyed products冇出到market
即係冇人買=冇人比expenditure
所以唔計(?)

sor for 5* only 所以未必啱 有錯求指正

應該係有production 但production嘅market value=0 (destroyed instead of sold)
所以GDP冇增加

好啲嘅話可以講埋佢亦唔計入存貨(inventory)，突顯destroyed同not sold嘅分別。

收入面：銷毀賣唔出
開支面：冇喺市場流通，完全係0
生產面：因為銷毀，抵消咗

中中就算啦 有幾多中中入到u

我遵理日校都得喇
DBS未一樣有含大仔

唔係好明銷毀點樣抵消法

生產面計算嘅在於該物件嘅 生產價值

無論佢地喺咪住滿一年以上都好，佢地份糧都唔直接計落GDP，因為佢地受僱於間足球公司，屬於受僱人士，佢地嘅生產總值已經包左喺公司收入300萬到，所以計GPD 嘅時候為咗方便統計， 會納入所有受僱人士入去所屬公司作為一個整體 RPU。但喺GNP就唔同喇，如果未住滿一年，佢地份糧800萬就要扣走，反之住多過一年/Resident，GDP=GNP

另外你可能會問如果佢係自僱人士咁又點計， 如果佢係住滿一年/RPU，咁佢自己就會喺一個獨立RPU，反之佢就咩都唔喺。
所以GDP= Value of production of all RPU(自僱人士)+RPU (公司)

應該喺咁理解，有錯請高人指點